<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>intern on Mein Schmierzettel</title>
    <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/categories/intern/</link>
    <description>Recent content in intern on Mein Schmierzettel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jul 2021 09:28:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://kaiserbarbarossa.github.io/categories/intern/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mein Problem mit Github</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/07/07/mein-problem-mit-github/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 09:28:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/07/07/mein-problem-mit-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft hat ein echtes Talent, sich bei seinen Benutzern unbeliebt zu machen. Respekt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Github nicht Open-Source ist und von Microsoft gekauft wurde, war mir bewusst und ich hoste trotzdem meinen Code und auch diesen Blog auf Github. Mal sehen, wie lange noch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In den Augen der Redmonder ist echtes Programmieren also überflüssig und man schreibt eine &lt;em&gt;ganz tolle&lt;/em&gt; &amp;ldquo;Künstliche Intelligenz&amp;rdquo;, die nun Projekte auf Github durchsucht und den entsprechenden Code liefert. Warum sollte die KI, die &lt;strong&gt;Open-Source-Software&lt;/strong&gt; durchsucht, nicht auch freie Software sein? Am Ende wird die ja auch von einer KI kopiert. Nein, das ginge ja ganz und gar nicht!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich schreibe also Programme, stelle sie unter die GPL und weiß nicht, ob diese &amp;ldquo;Intelligenz&amp;rdquo; nicht meinen Code irgendwo anders vorschlägt. Da könnte ich mir dann auch die GPL sparen. Ich bin aber auch kein Lizenz-Experte&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich gehe also davon aus, dass meine Projekte und dieser Blog in Kürze auf eine andere Plattform umziehen. Ob dies dann aber eine bereits bestehende Gitlab- oder Gitea-Instanz wird oder ob ich da nicht selbst etwas hoste, da bin ich mir aber noch nicht sicher. Der Github-Account bleibt aber auf jeden Fall, weil manche Projekte, an denen ich mitarbeite noch auf Github liegen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suchfunktion</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/04/28/suchefunktion/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 19:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/04/28/suchefunktion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bei der Überlegung, wie ich für dieses Blog eine Suchfunktion einbauen könnte, bin ich in der tollen &lt;a href=&#34;https://adityatelange.github.io/hugo-PaperMod/posts/papermod/papermod-features/#search-page&#34;&gt;Doku&lt;/a&gt; dieses wirklich wundervollen Themes darauf gestossen, dass ein Template für die Suche fest eingebaut ist. Das habe ich so auch eingebaut und die Suche findet sich nun &lt;a href=&#34;https://kaiserbarbarossa.github.io/suche&#34;&gt;hier&lt;/a&gt; oder auch oben im Menü.
Die Umsetzung wird hier mithilfe von einer &lt;a href=&#34;https://kaiserbarbarossa.github.io/index.json&#34;&gt;JSON-Datei&lt;/a&gt; durchgeführt, die von einem JavaScript-Code durchsucht wird. Deshalb muss mindestens für diese eine Seite JavaScript aktiviert sein - oder man benutzt halt z.B. die javascriptfreie Variante von DuckDuckGo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
