<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mein Schmierzettel</title>
    <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/</link>
    <description>Recent content on Mein Schmierzettel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 20:01:46 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://kaiserbarbarossa.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grafische Tools für Git</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/31/grafische-git-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 20:01:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/31/grafische-git-tools/</guid>
      <description>Git, die Versionsverwaltung, die in meinen Augen als Notlösung startete und heute eines der besten Versionsverwaltungssysteme ist, ist eigentlich ein reines Kommandozeilentool. Mit den Grundfunktionen habe ich mich mittlerweile auch ein wenig eingearbeitet. Jetzt gibt es aber immer wieder Momente, wo ich dann doch den Commit-Verlauf grafisch sehen möchte. Meine Favoriten:
gitg Gitg ist super im grafischen Darstellen von Commitverläufen. Unter Ubuntu ist es mit folgendem Befehl installierbar:
sudo apt-get install gitg  thunar-vcs-plugin Der Dateimanager der Desktopumgebung XFCE, Thunar, ist durch Plugins und sog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weechat - der bessere IRC-Client</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/27/weechat/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 18:52:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/27/weechat/</guid>
      <description>Ich selber nutze als Messenger eigentlich nur den IRC und wurde letztens von einem Freenode-Staffer nur belächelt als ich erwähnte, dass ich Thunderbird als Client benutze. Empfohlen wurde mir für eine GTK-GUI Hexchat und für die Kommandozeile Weechat und irssi.
Nach dem ich Weechat benutzte, brauche ich die anderen eigentlich gar nicht mehr, das Programm ist genial! Theoretisch funktioniert darin wohl auch Jabber, was ich aber nicht getestet habe, da der IRC mir reicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum schreibe ich diesen Blog?</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/23/warum-diesen-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 16:15:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/23/warum-diesen-blog/</guid>
      <description>Warum noch ein Blog? Hat diese Welt nicht schon genug Blogs gesehen? Ja, sicher.
Ich schreibe diesen Blog, um für mich eine mobile und digitale Gedankenstütze zu haben. Ich werde hier über meinen Kampf mit Linux schreiben und meine Problemlösungen veröffentlichen. Gleichzeitig versuche ich meine (miserablen) Programmierkünste vorzustellen. ;)
Mal sehen, wie sich dieses Projekt entwickelt&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Archiv</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/archiv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/archiv/</guid>
      <description>Archiv</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
