<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Mein Schmierzettel</title>
    <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Mein Schmierzettel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2021 12:09:20 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://kaiserbarbarossa.github.io/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ein echtes freies Betriebssystem</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/03/01/ein-echtes-freies-betriebssystem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 12:09:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/03/01/ein-echtes-freies-betriebssystem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ein paar GEdanken zu freier Software und GNU&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einer der ersten Vorteile, der einem bei Linux immer am Anfang erzählt wird, ist sicherlich, dass Linux Open Source ist und man deshalb ja den Quellcode einsehen kann und verändern kann (wie viel Benutzer das tatsächlich machen, sei mal dahingestellt).
Tatsächlich ist das gar nicht schlecht und auch einer der Gründe für Linux für mich. Viele behaupten deshalb pauschal, Linux ist ein sog. &amp;ldquo;freies Betriebssystem&amp;rdquo;.
Wenn man sich mit Linux zumindest etwas beschäftigt hat, müssen einem die Namen &amp;ldquo;Richard Stallman&amp;rdquo; sowie GNU, das man ja bekanntermaßen &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; Unix ist 😉, über den Weg laufen. Wenn es nach Richard Stallman geht, ist Linux kein freies System und vor allem folgt es nicht dem GNU-Prinzip (&amp;ldquo;One tool, one job&amp;rdquo;). In Linux wird nämlich nicht per se gegen proprietäre Software vorgegangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also gab es schlaue Entwickler, die den Linux-Kernel (also &lt;strong&gt;das&lt;/strong&gt; eigentliche &amp;ldquo;Linux&amp;rdquo;) von allem proprietären Kram befreit haben und das ganze als &amp;ldquo;Linux Libre&amp;rdquo; zur Verfügung stellen. Aber wieso nimmt man nicht einfach das Betriebssystem, das durch Richard Stallman in die Welt gerufen wurde: GNU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tja, da gibt es ein winziges Problem, der Betriebssystemkernel von GNU, GNU Hurd, ist ziemlich instabil und es will wohl keiner damit arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das GNU-Projekt und die &amp;ldquo;Free Software Foundation&amp;rdquo;, die von dem selben Herrn gegründet wurde, setzt sich radikal gegen proprietäre Software ein und entwickelt dabei eine &lt;a href=&#34;https://www.gnu.org/software/&#34;&gt;Reihe&lt;/a&gt; von eigenen Programmen, darunter:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mailman - Programm zum Verwalten von Mailinglisten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wget - Downloadmanager&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bazaar - Versionsverwaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;coreutils - ohne das kann man die meisten Linux-Distris vergessen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Linux-Libre - siehe oben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bc - Taschenrechner für die Konsole&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GNOME - eine Desktopumgebung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GnuPG - muss man das erklären&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;u.v.m.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Man kann sogar seine eigenen Programme dem GNU-Projekt vorschlagen, vielleicht wird man ja aufgenommen. Vorraussetzung ist natürlich, dass die Programme frei sind. Aufgrund der Tatsache, dass Linux in vielen Punkten von GNU-Software abhängt, wird es auch GNU/Linux genannt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aus diesen vielen Programmen kann man dann sogar theoretisch ein echtes GNU basteln, mit Hurd als Kernel. Viel Spaß! (von Debian gibt es sogar eine Variante mit Hurd).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was bräuchte es dafür (lose Gedankensammlung):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hurd als Kernel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IceCat als Webbrowser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;coreutils&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bash als Shell&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GNOME als Desktopumgebung (vielleicht sollte mal jemand(tm) eine leichtgewichtige Desktopumgebung schreiben, unter die GPL stellen und GNU vorschlagen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GRUB als Bootmanager&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;durchgängig GTK+-Programme (Qt ist böse 😈  )&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Guix als Paketmanager&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wget als Downloadmanager&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dann hätte man ein echtes GNU als Betriebssystem. Es ist ja nicht so, dass sowas schon gemacht wurde: GNU Guix System (nicht mit dem Paketmanager verwechseln!!)
*&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desktopübergreifendes Ausloggen aus Whiskermenu</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/21/desktopuebergreifendes-ausloggen-aus-whiskermenu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 17:20:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/21/desktopuebergreifendes-ausloggen-aus-whiskermenu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Openbox ist ein toller Fenstermanager und für mich in Kombination mit dem Panel Xfces ein guter Ersatz für komplette Desktopumgebungen. Auf meinem Laptop habe ich parallel zu Openbox noch Xfce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Whiskermenu im Xfce-Panel hat als Standardbefehl zum Abmelden &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt; gesetzt. Das funktioniert unter Xfce natürlich super, unter Openbox gibt es hier aber eine Fehlermeldung, da ja keine Xfce-Session läuft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein entsprechendes Pentant für Openbox gibt es im Rootmenu (REchtsklick auf den Desktop) unter &lt;em&gt;&amp;ldquo;Exit&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Alternativ mit mehr Auswahlmöglichkeiten gibt es den Befehl &lt;code&gt;obsession-logout&lt;/code&gt;.
Theoretisch könnte man jetzt also den Befehl &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt;durch &lt;code&gt;obsession-logout&lt;/code&gt; ersetzen. Dann könnte ich die Schaltfläche aber nicht einfach unter Xfce einsetzen. Also muss eine Lösung her - z.B. ein Skript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Aufbau ist eigentlich denkbar einfach: Ein Skript überprüft, ob gerade Xfce oder Openbox läuft. Wenn Xfce verwendet wird wird der Befehl &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt; aufgerufen und unter Openbox der andere Befehl. Theoretisch wäre dieses Skript dann beliebig erweiterbar (Habe ich aber nicht probiert).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welche Desktopumgebung man verwendet kann man mit folgendem Befehl herausfinden:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;printenv XDG_SESSION_DESKTOP
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;herausfinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Skript (nennen wir es z.B. &lt;code&gt;obxfceausloggen&lt;/code&gt;) sähe z.B. so aus:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash
desktop=$(printenv XDG_SESSION_DESKTOP)
if [ &amp;quot;$desktop&amp;quot; == &amp;quot;openbox&amp;quot; ]
    then
        obsession-logout
    elif [ &amp;quot;$desktop&amp;quot; == &amp;quot;xfce&amp;quot; ]
        then
            xfce4-session-logout
    else
        echo &amp;quot;Desktopumgebung nicht unterstützt. Beende.&amp;quot;
        exit 1
fi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Das kann man jetzt zum Beispiel unter &lt;strong&gt;~/bin&lt;/strong&gt; abspeichern und (das Folgende setzt voraus, dass ~/bin Teil des &amp;ldquo;Paths&amp;rdquo; ist) im Whiskermenu als Befehl beim Abmelden &lt;code&gt;obxfceausloggen&lt;/code&gt; eintragen. Die Einstellungsmöglichkeit dazu findet man wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rechtsklick auf das Whiskermenu &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Eigenschaften&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Befehle&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Abmelden&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Dort kann man dann das Skript als Befehl eintragen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Launchpad vs. Github</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/18/launchpad-vs-github/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 07:53:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/18/launchpad-vs-github/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sowohl Launchpad als auch Github sind Webanwendungen auf denen man seine Projekte verwalten kann. Außerdem gibt es noch andere Anwendungen wie zum Beispiel Gitlab etc.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;disclaimer&#34;&gt;Disclaimer&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;ACHTUNG!!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es besteht die Möglichkeit, dass dieser Post eigene Meinung enthält.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;github&#34;&gt;Github&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Github hat den großen Vorteil, dass es von enorm vielen Menschen benutzt wird. Dadurch hat man automatisch sehr viele potentielle Mithelfer an seinem Open Source-Projekt. Der wahrscheinlich größte Nachteil Githubs ist, dass es Closed Source ist (und dass es zu M$ gehört ]:-) ) Allerdings ist es nicht mehr so wie früher, dass man bei GitHub sehr zur Kasse gebeten wird. Eigentlich kann man alles, was man normalerweise braucht auch kostenlos erledigen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;launchpad&#34;&gt;Launchpad&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Launchpad wurde von Canonical, also der Firma hinter Ubuntu, entwickelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Launchpad unterstützt im Gegensatz zu GitHub nicht nur Git als Versionskontrollsystem, sondern auch Bazaar nativ und kann fremde Repos z.B. von Github importieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Launchpad selber unterstützt Git und Bazaar, aber man kann auch Subversion- oder CVS-Repos importieren. Launchpad ist viel mehr als eine reine Code-Hosting-Plattform. Es ist genauso wie auf Github möglich, die Plattform als Bugtracker zu nutzen. Gleichzeitig bietet Launchpad aber zusätzlich noch ein wirklich wunderbares Web-Interface für Übersetzungen auf Basis gettexts und eine Frage-Antwort-Abteilung, die bei Github in die Issues-Abteilung integriert ist. Was aber wahrscheinlich die bekannteste Funktion Launchpad ist, ist die Möglichkeit mit den PPAs (Personal Package Archiv) anderen Leuten seine Programme als DEB-Paket zur Verfügung zu stellen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;fazit&#34;&gt;Fazit&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich braucht es weder Github noch Launchpad. Theoretisch könnte man einfach einen Webserver benutzen und darauf seine Git-Repos hosten (oder man macht das mit NFS-Freigaben, dann kann man sogar den Webserver wegsparen), aber Github und Launchpad, machen einem das Leben aber deutlich einfacher. Wer allerdings unbedingt Bazaar als VCS haben möchte, sollte sich Launchpad unbedingt mal ansehen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;meine-verwendung&#34;&gt;Meine Verwendung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich hoste meine meisten Projekte aktuell auf Github. Zum einen finde ich die Oberfläche intuitiever. Zum Anderen hat Github aber auch so viele Nutzer (und macht es diesen im Webinterface einfacher, sich an Projekten zu beteiligen), dass es wahrscheinlicher ist, dass sich mehr Leute an meinen Projekten beteiligen. Launchpad hat mit den PPAs allerdings auch einen Riesenvorteil.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;beispiel-mybrowse&#34;&gt;Beispiel MyBrowse&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bei MyBrowse mache ich das folgendermaßen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Quellcode liegt auf Github und dort wird auch entwickelt (da MyBrowse keine Lokalisierung braucht, brauche ich dieses wirklich tolle Feature Launchpads hier nicht). Launchpad importiert dann in regelmäßigen Abständen (5 Stunden) den Quellcode und baut täglich in mein testing-PPA die Pakete. Von dort kopiere ich dann die Pakete in das normale PPA.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ganzen Inhalt in Hugo-Feeds anzeigen</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/15/ganzen-inhalt-in-feeds-anzeigen/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:40:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/15/ganzen-inhalt-in-feeds-anzeigen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Standardmäßig zeigt Hugo nur den Anfang eines Artikels in den Feeds an.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Will man dies ändern kann man wie folgt vorgehen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalerweise sollte man nicht die Themes direkt unter &lt;code&gt;themes/&lt;/code&gt; bearbeiten. Stattdessen sollte man die Vorlagen nach &lt;code&gt;layouts&lt;/code&gt; kopieren und dort bearbeiten beziehungsweise aus dem Git-Repo dorthin herunterladen. Also folgende Befehle ausgehend von dem Pfad des Blogs:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cd layouts/_default
wget https://raw.githubusercontent.com/gohugoio/hugo/master/tpl/tplimpl/embedded/templates/_default/rss.xml
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Jetzt kann man die Datei &lt;code&gt;rss.xml&lt;/code&gt; editieren und die Zeile&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;description&amp;gt;{{ .Summary | html }}&amp;lt;/description&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;durch&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;description&amp;gt;{{- .Content | html -}}&amp;lt;/description&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Danach muss man die Seite neu bauen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gefunden hatte ich die Lösung &lt;a href=&#34;https://blog.eternalrecurrence.space/posts/displaying-the-full-content-in-hugo-rss-feed/&#34;&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sich an Open-Source-Projekten beteiligen</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/12/sich-beteiligen/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 19:16:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/12/sich-beteiligen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Für mich ist einer der großen &lt;a href=&#34;https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/07/warum-ich-linux-nutze/&#34;&gt;Vorteile&lt;/a&gt;, die OPen-Source-Projekte mitscihbringen, dass man zumindest uneingeschränkt die Möglichkeit hat, sich zu beteiligen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn es nur ein (sehr geringer) Bruchteil der Personen, die die Möglichkeit dazu haben, wahrnimmt, finde ich allein die Möglichkeit, dass man ohne viel Bürokratie helfen kann toll.Zwie wichtige Möglichkeiten wie man sich an solchen Projekten beteiligen kann sind:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bugs melden. Viele Fehler sehen die Programmierer selber nicht und müssen erst darauf hingewiesen werden. Das kann enorm hilfreich sein und ist deshalb - auch wenn es banal klingt - ein &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;großer&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; Beitrag. Bugtracker findet man oft direkt beim Code-Repository des Projektes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Übersetzungen beitragen. Die meisten Programme werden standardmäßig mit englischer Oberfläche ausgeliefert (und ggf. der Sprache des Programmierers) und können oft lokalisiert, also in andere Sprachen übersetzt werden. Die fördert zum einen die Verbreitung der Software und zum Anderen übt man dadurch selber seine eigenen Fremdsprachenkenntnisse.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wenn man nicht weiß, ob und wie man sich in einem Projekt einbringen kann, hilft es oft, den Maintainer zu kontaktieren.Ich wüßte keinen, der sich über die Anfrage nach Mitarbeit beklagen würde. Dasselbe  gilt auch für geschlossen entwickelte Projekte (wie z.B. bei &lt;a href=&#34;https://ubuntuusers.de/inyoka/&#34;&gt;Inyoka&lt;/a&gt; - so habe ich das bei Inyoka auch gemach gehabt), auch hier hilft oft eine nette Nachricht an einen Entwickler ob man helfen darf.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum ich Linux Nutze</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/07/warum-ich-linux-nutze/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 10:37:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/07/warum-ich-linux-nutze/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Linux ist zwar schon lange kein Nischenprodukt mehr, aber das wollen augenscheinlich viele nicht wahr haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Linux ist für viele nicht existent, man kennt es halt nicht und die paar Menschen, denen ich begegne, die von Linux schon gehört haben, für die ist es oft keine Alternative. Es ist halt dieses &amp;ldquo;Geek-System&amp;rdquo; - wer soll damit schon vernünftig arbeiten? Die Erwartung ist, dass einfach viel zu viel sich unterscheidet von dem bisher genutzten System.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich war als ich das erste mal vor einem Linxu-System saß, begeistert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gründe, die Linux für mich zu einem perfekten System machen:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-für-jeden-einsazzweck-gibt-es-ein-system&#34;&gt;1. Für jeden Einsazzweck gibt es ein System&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Linux per se ist enorm flexibel. Einzelne Distributionen bieten für alle die Möglichkeit das System zu haben, das man für sich selber braucht. Und selbst wenn es &lt;strong&gt;das&lt;/strong&gt; System für einen aktuell nicht gibt, kann man es selber erstellen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-flexibilität&#34;&gt;2. Flexibilität&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eigentlich schon mit dem ersten Punkt angesprochen. Es ist recht egal ob ich einen dick auftragenden Blink-Blink-Desktop haben möchte, einen simplen Fenstermanager oder gar keine grafische Oberfläche. Mit Linux ist alles möglich.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-es-gibt-immer-eine-wahl&#34;&gt;3. Es gibt immer eine Wahl&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenn eine Anwendung nicht zustimmt, kann man sich eigentlich immer sicher sein, dass es eine Alternative gibt. Das selbe gilt auch bei Distributionen - hier gibt es auch immer eine Alternative.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-linux-ist-cool&#34;&gt;4. Linux ist cool!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich kann meinen Desktop so anpassen, wie &lt;strong&gt;ich&lt;/strong&gt; es will. Das bietet in diesem Umfang keines der beiden großen amerikanischen Betriebssysteme. Man kann damit angeben, was man aus einem simplen System gemacht hat und wie toll das jetzt aussieht. Auch die Arbeit in der Konsole hat finde ich etwas. ;)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-kostenlos&#34;&gt;5. Kostenlos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn Geiz nicht gut ist, hapert es doch oft am Geld. Wieso sollte man also mehr als 100€ für ein Betriebssystem ausgeben, wenn man Linux-Distributionen kostenlos bekommen kann.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-quelloffen&#34;&gt;6. Quelloffen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die wenigsten Anwender werden jemals den gesamten Quellcode studieren und dann entscheiden, inwiefern man ein Programm benutzt. Aber die Möglichkeit allein gibt einem ein gutes Gefühl. Gleichzeitig erleichtert dies oftmals auch die Mitarbeit an Softwareprojekten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7-hilfe&#34;&gt;7. Hilfe!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für mich ist die doch riesige Community rund um einzelne Linux-Distributionen einfach faszinierend. Man findet zu fast keinem Problem nicht schon irgendwo eine Lösung. Wenn es diese wider Erwarten doch noch nicht gibt, findet man in einem der vielen Foren sicher eine Lösung. Alternativ sind oft auch die Entwickler nicht weit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man dann etwas mehr Erfahrung gesammelt hat, kann man wie ich auch anderen Nutzern bei ihren Problemen helfen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
