<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Xfce on Mein Schmierzettel</title>
    <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/tags/xfce/</link>
    <description>Recent content in Xfce on Mein Schmierzettel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Apr 2021 08:07:24 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://kaiserbarbarossa.github.io/tags/xfce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>.desktop-Dateien validieren</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/04/20/desktop-dateien-validieren/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 08:07:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/04/20/desktop-dateien-validieren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Programmstarter und die meisten Symbole auf dem Desktop unter Linux sind eigentlich einfache Textdateien. Diese Textdateien enden mit der Dateiendung &amp;ldquo;.desktop&amp;rdquo; und heißen dementsprechend auch &lt;a href=&#34;https://wiki.ubuntuusers.de/.desktop-Dateien/&#34;&gt;.desktop-Dateien&lt;/a&gt;. Diese kann man entweder mit grafischen Programmen oder in einem Texteditor der Wahl erstellen. Die systemweiten Programmstarter liegen unter &lt;strong&gt;/usr/share/applications&lt;/strong&gt; und selbst Erstellte legt man am Besten unter &lt;strong&gt;~/.local/share/applications&lt;/strong&gt; ab. Aber natürlich kann man auch selbst solche Dateien schreiben und abspeichern - sei es weil man gerade ein Programm schreibt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um das Verfassen solcher Dateien soll es hier aber nicht gehen, sondern darum, wie man .desktop-Dateien validiert, also auf Richtigkeit überprüft; denn wie für so vieles gibt es auch für diese Dateien eine Spezifikation auf &lt;a href=&#34;http://freedesktop.org/wiki/Specifications/desktop-entry-spec&#34;&gt;freedesktop.org&lt;/a&gt; Dafür gibt es in dem Paket &lt;em&gt;desktop-file-utils&lt;/em&gt;, ein Programm mit dem Namen &amp;ldquo;desktop-file-validate&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Anwendung des Programmes ist denkbar einfach:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;desktop-file-validate /PFAD/ZUR/DATEI
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Hiermit kann man dann u.a. eigene .desktop-Dateien auf Richtigkeit überprüfen und bekommt recht exakte Fehlermeldungen angezeigt, wenn etwas nicht stimmt und wie man das korrigieren kann.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desktopübergreifendes Ausloggen aus Whiskermenu</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/21/desktopuebergreifendes-ausloggen-aus-whiskermenu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 17:20:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/21/desktopuebergreifendes-ausloggen-aus-whiskermenu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Openbox ist ein toller Fenstermanager und für mich in Kombination mit dem Panel Xfces ein guter Ersatz für komplette Desktopumgebungen. Auf meinem Laptop habe ich parallel zu Openbox noch Xfce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Whiskermenu im Xfce-Panel hat als Standardbefehl zum Abmelden &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt; gesetzt. Das funktioniert unter Xfce natürlich super, unter Openbox gibt es hier aber eine Fehlermeldung, da ja keine Xfce-Session läuft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein entsprechendes Pentant für Openbox gibt es im Rootmenu (REchtsklick auf den Desktop) unter &lt;em&gt;&amp;ldquo;Exit&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Alternativ mit mehr Auswahlmöglichkeiten gibt es den Befehl &lt;code&gt;obsession-logout&lt;/code&gt;.
Theoretisch könnte man jetzt also den Befehl &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt;durch &lt;code&gt;obsession-logout&lt;/code&gt; ersetzen. Dann könnte ich die Schaltfläche aber nicht einfach unter Xfce einsetzen. Also muss eine Lösung her - z.B. ein Skript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Aufbau ist eigentlich denkbar einfach: Ein Skript überprüft, ob gerade Xfce oder Openbox läuft. Wenn Xfce verwendet wird wird der Befehl &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt; aufgerufen und unter Openbox der andere Befehl. Theoretisch wäre dieses Skript dann beliebig erweiterbar (Habe ich aber nicht probiert).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welche Desktopumgebung man verwendet kann man mit folgendem Befehl herausfinden:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;printenv XDG_SESSION_DESKTOP
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;herausfinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Skript (nennen wir es z.B. &lt;code&gt;obxfceausloggen&lt;/code&gt;) sähe z.B. so aus:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash
desktop=$(printenv XDG_SESSION_DESKTOP)
if [ &amp;quot;$desktop&amp;quot; == &amp;quot;openbox&amp;quot; ]
	then
        obsession-logout
	elif [ &amp;quot;$desktop&amp;quot; == &amp;quot;xfce&amp;quot; ]
        then
            xfce4-session-logout
	else
        echo &amp;quot;Desktopumgebung nicht unterstützt. Beende.&amp;quot;
        exit 1
fi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Das kann man jetzt zum Beispiel unter &lt;strong&gt;~/bin&lt;/strong&gt; abspeichern und (das Folgende setzt voraus, dass ~/bin Teil des &amp;ldquo;Paths&amp;rdquo; ist) im Whiskermenu als Befehl beim Abmelden &lt;code&gt;obxfceausloggen&lt;/code&gt; eintragen. Die Einstellungsmöglichkeit dazu findet man wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rechtsklick auf das Whiskermenu &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Eigenschaften&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Befehle&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Abmelden&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Dort kann man dann das Skript als Befehl eintragen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xfce: Themes auf der Kommandozeile auswählen</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/15/xfce-themes-auf-der-kommandozeile-anpassen/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:09:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/15/xfce-themes-auf-der-kommandozeile-anpassen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xfconf, also Xfces Konfigurationsmanager, bietet die Möglichkeit die Konfiguration nicht nur über die grafische Oberfläche sondern auch über die Kommandozeile zu nutzen. Dies ist zum Beispiel in Skripten nützlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Theme lässt sich folgender Maßen anpassen:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;xfconf-query -c xsettings -p /Net/ThemeName -s &amp;lt;NameDesThemas&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Und der Iconsatz lässt sich folgendermaßen anpassen:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;xfconf-query -c xsettings -p /Net/IconThemeName -s &amp;lt;NameDesIconthemes&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;So lässt sich bspw. ein Skript erstellen. Ich habe mir also zwei Skripte erstellt, die zwischen einem hellen und einem dunklen Theme wechseln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Theoretisch könnte man dies auch in einem Skript z.B. wie folgt zusammenfassen.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash
if [ &amp;quot;$1&amp;quot; == &amp;quot;light&amp;quot; ]
    then
        xfconf-query -c xsettings -p /Net/ThemeName -s Adapta
        xfconf-query -c xsettings -p /Net/IconThemeName -s Papirus-Adapta
        notify-send &amp;quot;Theme&amp;quot; &amp;quot;Helles Theme aktiviert&amp;quot;
    elif [ &amp;quot;$1&amp;quot; == &amp;quot;dark&amp;quot; ]
        then
            xfconf-query -c xsettings -p /Net/ThemeName -s Adapta-Nokto
            xfconf-query -c xsettings -p /Net/IconThemeName -s Papirus-Adapta-Nokto
            notify-send &amp;quot;Theme&amp;quot; &amp;quot;Dunkles Theme aktiviert&amp;quot;
    else
        echo &amp;quot;Fehlendes oder falsches Argument. Beende...&amp;quot;
        exit 1
fi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Wenn man das Skript jetzt also mit dem Argument &amp;ldquo;light&amp;rdquo; aufruft, würden ein helles Theme und ein helles Icontheme aktiviert und mit dem Argument &amp;ldquo;dark&amp;rdquo; mit einem entsprechenden dunklen Design. Die Themen müsste man natürlich entsprechend den eigenen Vorlieben anpassen&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
