<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programme on Mein Schmierzettel</title>
    <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/categories/programme/</link>
    <description>Recent content in Programme on Mein Schmierzettel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Feb 2021 22:09:15 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://kaiserbarbarossa.github.io/categories/programme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Xfce: Themes auf der Kommandozeile auswählen</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/15/xfce-themes-auf-der-kommandozeile-anpassen/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 22:09:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/15/xfce-themes-auf-der-kommandozeile-anpassen/</guid>
      <description>Xfconf, also Xfces Konfigurationsmanager, bietet die Möglichkeit die Konfiguration nicht nur über die grafische Oberfläche sondern auch über die Kommandozeile zu nutzen. Dies ist zum Beispiel in Skripten nützlich.
Das Theme lässt sich folgender Maßen anpassen:
xfconf-query -c xsettings -p /Net/ThemeName -s &amp;lt;NameDesThemas&amp;gt;  Und der Iconsatz lässt sich folgendermaßen anpassen:
xfconf-query -c xsettings -p /Net/IconThemeName -s &amp;lt;NameDesIconthemes&amp;gt;  So lässt sich bspw. ein Skript erstellen. Ich habe mir also zwei Skripte erstellt, die zwischen einem hellen und einem dunklen Theme wechseln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum schreibt man einen eigenen Browser?</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/14/warum-einen-eigenen-browser/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 17:05:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/14/warum-einen-eigenen-browser/</guid>
      <description>Ich frage mich, warum ich hier eigentlich gar nicht über MyBrowse berichte. Viel mehr Infos darüber findet man tatsächlich im entsprechenden Thread auf ubuntuusers. Das will ich hiermit ändern und vor allem meine Ambition und meine Ziele dahinter klarmachen.
Warum? Computer sind viel zu schnell zu alt. Ich selber bin stolzer Nutzer eines ca. 10 Jahre alten Notebookes und muss demzufolge mit Restriktionen rechnen. Die meisten Browser wie Firefox (und auch der oftmals als viel schneller und ressourcenschonender dargestellte Chrom{e/ium} frisst Ressourcen)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MyBrowse</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/07/mybrowse/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 18:12:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/07/mybrowse/</guid>
      <description>Kurz notiert: Vor ein paar Tagen hatte ich beschlossen einen eigenen WebKit-Browser in Python zu schreiben.
Den Quellcode findet man unter https://github.com/KaiserBarbarossa/MyBrowse.git.
Mehr zu meinen Ambitionen den Browser betreffend habe ich im ubuntuusers-Forum geschrieben: https://forum.ubuntuusers.de/post/9227690/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafische Tools für Git</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/31/grafische-git-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 20:01:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/31/grafische-git-tools/</guid>
      <description>Git, die Versionsverwaltung, die in meinen Augen als Notlösung startete und heute eines der besten Versionsverwaltungssysteme ist, ist eigentlich ein reines Kommandozeilentool. Mit den Grundfunktionen habe ich mich mittlerweile auch ein wenig eingearbeitet. Jetzt gibt es aber immer wieder Momente, wo ich dann doch den Commit-Verlauf grafisch sehen möchte. Meine Favoriten:
gitg Gitg ist super im grafischen Darstellen von Commitverläufen. Unter Ubuntu ist es mit folgendem Befehl installierbar:
sudo apt-get install gitg  thunar-vcs-plugin Der Dateimanager der Desktopumgebung XFCE, Thunar, ist durch Plugins und sog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weechat - der bessere IRC-Client</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/27/weechat/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 18:52:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/01/27/weechat/</guid>
      <description>Ich selber nutze als Messenger eigentlich nur den IRC und wurde letztens von einem Freenode-Staffer nur belächelt als ich erwähnte, dass ich Thunderbird als Client benutze. Empfohlen wurde mir für eine GTK-GUI Hexchat und für die Kommandozeile Weechat und irssi.
Nach dem ich Weechat benutzte, brauche ich die anderen eigentlich gar nicht mehr, das Programm ist genial! Theoretisch funktioniert darin wohl auch Jabber, was ich aber nicht getestet habe, da der IRC mir reicht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
