<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Openbox on Mein Schmierzettel</title>
    <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/tags/openbox/</link>
    <description>Recent content in Openbox on Mein Schmierzettel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Feb 2021 17:20:45 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://kaiserbarbarossa.github.io/tags/openbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Desktopübergreifendes Ausloggen aus Whiskermenu</title>
      <link>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/21/desktopuebergreifendes-ausloggen-aus-whiskermenu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 17:20:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://kaiserbarbarossa.github.io/post/2021/02/21/desktopuebergreifendes-ausloggen-aus-whiskermenu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Openbox ist ein toller Fenstermanager und für mich in Kombination mit dem Panel Xfces ein guter Ersatz für komplette Desktopumgebungen. Auf meinem Laptop habe ich parallel zu Openbox noch Xfce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Whiskermenu im Xfce-Panel hat als Standardbefehl zum Abmelden &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt; gesetzt. Das funktioniert unter Xfce natürlich super, unter Openbox gibt es hier aber eine Fehlermeldung, da ja keine Xfce-Session läuft.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein entsprechendes Pentant für Openbox gibt es im Rootmenu (REchtsklick auf den Desktop) unter &lt;em&gt;&amp;ldquo;Exit&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Alternativ mit mehr Auswahlmöglichkeiten gibt es den Befehl &lt;code&gt;obsession-logout&lt;/code&gt;.
Theoretisch könnte man jetzt also den Befehl &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt;durch &lt;code&gt;obsession-logout&lt;/code&gt; ersetzen. Dann könnte ich die Schaltfläche aber nicht einfach unter Xfce einsetzen. Also muss eine Lösung her - z.B. ein Skript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Aufbau ist eigentlich denkbar einfach: Ein Skript überprüft, ob gerade Xfce oder Openbox läuft. Wenn Xfce verwendet wird wird der Befehl &lt;code&gt;xfce4-session-logout&lt;/code&gt; aufgerufen und unter Openbox der andere Befehl. Theoretisch wäre dieses Skript dann beliebig erweiterbar (Habe ich aber nicht probiert).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welche Desktopumgebung man verwendet kann man mit folgendem Befehl herausfinden:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;printenv XDG_SESSION_DESKTOP
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;herausfinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Skript (nennen wir es z.B. &lt;code&gt;obxfceausloggen&lt;/code&gt;) sähe z.B. so aus:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash
desktop=$(printenv XDG_SESSION_DESKTOP)
if [ &amp;quot;$desktop&amp;quot; == &amp;quot;openbox&amp;quot; ]
	then
		obsession-logout
	elif [ &amp;quot;$desktop&amp;quot; == &amp;quot;xfce&amp;quot; ]
		then
			xfce4-session-logout
	else
		echo &amp;quot;Desktopumgebung nicht unterstützt. Beende.&amp;quot;
		exit 1
fi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Das kann man jetzt zum Beispiel unter &lt;strong&gt;~/bin&lt;/strong&gt; abspeichern und (das Folgende setzt voraus, dass ~/bin Teil des &amp;ldquo;Paths&amp;rdquo; ist) im Whiskermenu als Befehl beim Abmelden &lt;code&gt;obxfceausloggen&lt;/code&gt; eintragen. Die Einstellungsmöglichkeit dazu findet man wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Rechtsklick auf das Whiskermenu &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Eigenschaften&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Befehle&amp;rdquo; &amp;ndash;&amp;gt; &amp;ldquo;Abmelden&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Dort kann man dann das Skript als Befehl eintragen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
